維他命C能提升傳統化療藥物治療癌症的效果

化學藥物與放射線照射是治療癌症最普遍的方法之一，但不見得總是有效。最近一項關於癌症治療的臨床試驗證實，高劑量維他命 C 搭配上述的傳統治療，既安全又能增加治療的效果，值得進一步發展。

早在 1970 年代，前諾貝爾化學獎得主 Linus Pauling 教授就曾提出維他命 C 可以治療癌症的看法。後續進行的動物以及癌細胞培養的實驗顯示，高劑量的維他命 C 有機會預防、治療癌症。

近年來相關的人體實驗顯示，以高劑量維他命 C 與化療藥物搭配用於治療癌症病患時（註 1），能夠增進治療的效果或減少化療的副作用。

最近愛荷華大學（University of Iowa） 的研究團隊在人體試驗中，測試化療時給予肺癌、腦癌病患高於正常人每日建議量 800~1,000 倍劑量的維他命 C 的安全性（註 2） ，結果顯示並無不良副作用。同時有給予高劑量維他命 C 的病患，壽命延長了將近半年，該結果已刊登於今年 4 月的《Cancer Cell》期刊上。

本次的研究也提出，因為癌細胞內的新陳代謝異常，所以進入癌細胞內的維他命 C 會與癌細胞內的某些金屬離子作用而產生大量自由基，此時再配合化療藥物或放射線的照射，能產生更大量的自由基，因而有效破壞癌細胞的 DNA，導致癌細胞死亡。

該團隊將進一步於末期肺癌與腦癌的病患進行高劑量維他命 C 搭配傳統化療、放療的第二期臨床試驗，希望能提出更具臨床意義的實驗證據，早日通過 FDA 的審查以造福更多癌症病患。

註 1：由於體內的維他命 C 很不穩定，約 2 小時即失去活性，為了使體內維他命 C 維持高濃度，通常是以點滴注射給予病患。

註 2：維生素 C 的每日建議攝取量各國並不相同， 約為 40~100 毫克。

治癒癌症 核融合 火星殖民
邊樣難d